想香港獨立既，今晚更應該悼念64。

有關悼念六四嘅unpopular opinion：今時今日講「六四係鄰國嘅事香港人唔使理」等論調，於事無補。

一、身為香港國族主義者，要反對以「建設民主中國」為綱領嘅六四悼念集會，破除「中國有民主，香港先會有民主」謬論，將支聯會所象徵嘅大中華情意結掃進棺材。

二、身為自由世界一員，若果反對悼念同樣葬身中共極權槍下嘅死難者，則於理不合。經歷咗時代革命，香港人都體會到孤掌難鳴，須同其他中共受害者同甘共苦，同氣連枝。若果香港人一邊廂聲援被中共逼害嘅維吾爾、西藏、蒙古、台灣等「鄰國人」，呼籲世界支持香港革命，另一邊廂用「鄰國嘅事香港人唔使理」嘅態度，對六四屠殺嗤之以鼻，未免有雙重標準之嫌。

所以，香港人可以基於（二）嘅理由（人道關懷、反抗極權、對中共同仇敵愾等）去悼念六四屠殺死難者，但必須認清，香港人亦基於（一）嘅理由，並無責任去悼念六四，更加無責任建設民主中國。

如果覺得六四無關痛癢，香港應該搞掂自己先，咁就不妨繼續專注喺自己崗位出力；如果行有餘力，想哀悼死難者，咁就應該多做文宣，對內宣傳六四紀念要本土化、對外話畀國際聽中共依然係咁殘暴。無論悼念六四與否，都應該出於香港人而非中國人身份認同。至於用中華民族主義來捆綁六四，則萬萬不可，更應大力鞭撻。

我哋要鞭撻借六四集會陰魂不散嘅大中華餘毒，而非排斥「悼念暴政死難者」；我哋要反對支聯會、民主黨等民主中國論者，而支持用本土觀點反思六四。

以前本土派有種講法話「鄰國唔關香港人事」，固然成為一言驚醒夢中人嘅soundbite。但到咗今日，香港同中國身份認同分道揚鑣已成大勢，如果我哋仲係單憑一句「六四係鄰國嘅事香港人唔使理」來打發件事，咁就難以解釋點解鄰國嘅事一定唔使理（例如六四）、點解有啲情況下鄰國嘅事香港人要理（例如維吾爾人）。咁都解釋唔到嘅話，又如何令黃絲歸化本土理念呢？當我哋承認獨派唔可以囿於同溫層，咁喺發晦氣之外，香港國族主義者其實可以做得更多。

自從二零一三年，本土思潮興起，已經有各區開花嘅本土六四悼念，例如歷年尖沙咀鐘樓、港大中山廣場晚會。但係，今年盲盅盅走去跟支聯會悼念嘅政治初哥，亦大有人在。咁我哋呢刻嘅責任，就係要繼續詮釋六四對香港人嘅意義——並非「建設民主中國」，而係香港人由始至終，都被同一個極權所逼害——要話畀啱啱覺醒嘅香港人聽，我哋今日所受嘅苦難，早喺三十年前已經埋下伏筆。

當我哋主動咁演繹六四嘅當代意義，先會令更多人從「中華民族」呢嗰魔罩中覺醒；當我哋摒棄支聯會神壇，以香港認同為基礎咁嚟思考六四，先會令更多人洞察中共之殘暴、對「民主中國、一國兩制」幻想破滅。咁香港人先會明白到香港嘅民主，不在於中共施捨恩賜，不在於一國兩制虛假幻想，而要靠香港人莊敬自強，建立主權國家咁爭取返嚟。

文//周子泣

開埠一百八十年六月四日

如果連燈仔仍然意氣用事，香港就真係冇救了

想爭取5大訴求、自治或獨立，64你都應該紀念，讓歷史流傳下去，警醒世人

推

上北京搞我就支持

俾人拉左 又可以有子彈

部份連登仔：蓬佩奧係中國人

喺北京比人拉左先有子彈？
咩邏輯

記住係用香港人身份 悼念64

記得二戰紀念納粹一定要係果個國家既人架咩
紀念64可以警醒世界 中共呢個黑暗政權
所以我做，為左香港好，大家都要讓呢段歷史流傳下去

冇錯 64新意義 一齊騎劫

幫手一齊推，今年既64紀念日別具意義，世界在看。

認同

一齊推

咁撚堅持自已既信念
怕咩係北京搞呀
做咩要縮係香港
係香港點樣帶動民主中國呀
柴玲都做左美國人喇大佬 重係到64

下 紀念64一定係為左帶動民主中國
我為左警醒世人中共呢個邪惡政權唔得？

建設民主中國

同埋點解一定要喺北京搞

同意

你拜山係上網拜?

推
一定要騎劫, 咁先至可以將大中華思想去主流化
要將香港人嘅反抗定位做 中共vs 自由世界 呢場戰爭嘅最前線
只講獨立建國我地就會變咗加泰咁變咗獨毒撚自己同自己玩

你知唔知自己講緊咩

ON9，上北京係比人拉佐都唔會有人知，報都唔會報，有撚子彈

冇錯 巴打心水清

好有創意

搵班名人上去咪得
唔見左就知咩事
我會多謝佢
又可以多個節日俾你悼念

Push

On9仔

你拜山 唔係去原地拜?
會唔會走過隔離拜呀 ON9
咁撚驚 重講咩信念呀
笑撚死人咩

唔係要「建設民主中國」
而係要天滅中共 全黨死清光
只有中國解體，香港先有可能獨立同有民主

你老母喺海到浸死左你係咪要潛水拜祭？ on9仔
睇到好撚尷尬

支持香港一定要喺香港？外國人喺外國遊行爭取唔得架？

係，話紀念64等於支那人既都ON9既，64明明就係一班爭取民主既烈士比中共殺灑，用來屌中共既武器仲話咩紀念獨立戰爭好過紀念獨立戰爭關中共撚事，可以用來攻擊中共咩

Agree
其實建設民主中國都係個帽子啫，令活動名正言順啫，唔洗咁介意

同意，全世界都睇緊香港人係咪堅持

講到尾咪又係
最緊要安全
又有得打卡
打完卡又可以第日番工扮冇野
講咩信念哂鳩氣喇
幾十年平反左未 年年企係到係咪儲夠分自動會平反

為流水革命嘅紀念

［正視聽］話唔好叫港獨既全部都喺鬼！

總有班人會利用獨派做借口，
睇過樓主啲po真係得啖笑

[思想武裝]我們不妨功利一點看待｢六四｣

中国人都無話要民主，香港人咪做傻仔
支那佬聽到香港人竟然話要"建設民主中國"都會強烈恥笑

push

有咩問題呢請問

冇錯

咁你想點 你係咪會做tank man隻身擋水炮車擋實彈

六四對香港未來黎講係新一層嘅意義

幫手推

你老母身首異處既咁你去邊度拜呀
柒左就潛啦

睇咗佢咁多篇文，最唔認同就係呢篇

想獨立，唔撚係Connect「平反六四」嗰班冇得救嘅支那人囉
請問嗰班人會為香港做啲咩？可以做啲咩？
人哋由頭到尾都係想中國好咋，邊忽反共

借64做其他嘢就話啫
又出去鳩企就真係不了

冇人想幫班傻閪支那人，只係中共倒台、中國民主化都我地都係好處。

就算唔得，都可以警醒香港人、世界

今晚人數都幾重要,524同527係外國眼中規模太細

驅劫 一齊去行街 唱國歌

仲有維吾爾族唔係鄰國事務

係基於大家都係想獨立，都係反殖共同體
唔撚係支那嗰班大中華垃圾

pish

咁就唔係應該悼念六四啦

咁樣係應該做樣畀國際睇

兩樣嘢嚟

64唔係中國人嘅事, 係這時代民主手足嘅事

香港獨立旗

64係反中共反極權
仲有班戇鳩仔話關佢撚事個啲十成九都係五毛

64仲有個主旨係愛国無罪

其實話唔應該悼念嗰啲好多都係五毛嚟 都有啲真心俾人帶到風向

係個名同個名義出問題
如果你另起爐灶
搞個64反共遊行/集會就已經解決咗唔少問題
64係講緊民主中国真心唔應該悼念

咪玩啦
建設民主支那關香港人撚事呀

Pishh

其實騎劫返佢哋轉頭得唔得？

Asian lives matter

想騎劫可以試下呢張

維族人係外族人比中國人打壓
香港人係外族人比中國人打壓
所以香港人支持維族人係合理
實有粉皮講乜野六四係當年清醒中國人
係呀 當年囉 當年香港都係東方之珠呀
問題係而家既香港人唔應該係而家同而家既中國人一齊記念中國既日子

過去一年大家已經踩過屎
騎劫完外媒都分唔到
照樣跟主辦單位原本方向報道
大家明明都識得有啲活動/聲援唔好騎劫
要自己另起爐灶
但係去到64就走回頭路

我會好似細良教我地咁樣坐低

一定會好似你地咁走去隔離國家拜喇
夠安全呀

大家方向都唔同
一邊係獨立
一邊係建設民主中国

64 係真點中共春袋
認又死唔認又死
今時唔同往日
全球反共既時期來臨
係值得煲大既

傻閪右膠仔，咁你去搵老解隻秋啦

認真支那會今時今日仲講緊建設民主中國就覺得噁心

無錯 心水清

好暴力 不了
企定定等支共俾民主最好

應該講係大一統同獨立之爭
唔係乜春野反共就係同路人

支持你帶頭革命，快啲沖入老解軍營

再講多個事實
好有大家有邊個真係識叫支聯會啲口號
但一叫一句光復香港 / 香港獨立

六四要出，不過可唔可以整D slogan
Eg 中國大屠殺，香港要獨立
靠支聯會實Out fo, 建議自備文宣
支線活動不忘主線任

唔好得罪共產黨呀
唔好俾藉口人呀
好暴力囉 一定係對家做

清醒到坐定定等屠城
清醒到篤灰自己人，將想武裝嘅反抗人士親身送上黨
清醒到不斷分化割蓆權鬥

都唔明有乜好吹棒
話係抗共嘅先驅真係想嘔

咁你都要望下支聯會寫乜先得架

支持沖過去北京屌柒共產黨啊

揸刀揸槍大聲話要砍死射死習近平

和平有咩用 淨係勇武有用架渣

啲人唔識分敵人嘅敵人同自己人
我同意佢哋講今年64係受注目嘅一年
不過唔係去大中華膠嘅悼念活動囉
講咗咁耐最叻就係識講騎劫
明明踩過咁多次屎次次騎劫完外媒都係報錯嘢

我地一定要跟支聯會？

民陣都唔支持港獨啦 你地又騎劫叫獨立口號

岩岩叫人去人地地頭拜山
而家又話企定定爭取

原來係精神分裂，我錯

咁就唔好去支聯會嗰個
自己搞過個啦
又要外媒報
又要幫班大中華膠造勢
明明踩過咁多次屎
班外媒次次都報錯騎劫內容照跟主辦單位出稿

六四呢種中國人節日
你自認咩身份去完人地都係當你中國人
跳落維港都洗唔清

推行動po

屌你今時今日仲有班潔癖撚懶型咁係度話64關我撚事
美國出晒聲明叫港共俾人悼念都唔配合既，除左係五毛我都真係冇撚野好講

兒登仔無腦幼稚咪係咁解 以為好型

咪係 蓬佩奧都做左中國人 垃圾

老豆搵仔大中華膠

點解六四關香港人事？
當年嘅學生同今日嘅香港人
同樣被支共呢個極權所壓迫同殺害
我諗唔使畫公仔畫出腸 大家都應該都身同感受

毋忘六四 等同毋忘721 831 101......
去記住支共極權係如何去屠殺追求民主自由之人
只要係為爭取民主自由而犧牲嘅烈士
不論咩國籍都好
都值得我哋去紀念
佢哋用自己嘅生命同埋屍體向全世界宣示支共係何等嘅邪惡、不可信

我唔會去講今晚去維園係做俾全世界睇呢啲咁嘅客觀事實
我都好唔撚鍾意支聯會年年都喺度騎劫乜鳩建設民主中國
但對我而言 會去嘅原因始終如一：

因為我反共
所以要將支共嘅醜惡同埋「正確」嘅歷史流傳落去
為被支共殺害嘅民主烈士默衰

今晚 維園見

#8964

A

人地係咪用中國特區護照呀
係咪黃皮呀
係咪用中文呀

會員 騙人的吧 宜家嚟到呢個post 9up

要供樓！唔反共了

個身份明問係唔係真係咁難明
你去美國國務院個online悼念無問題
但係你去支聯會啲大中華膠搞嘅悼念就好大問題
你又唔係自己開個檔開宗明義叫反共叫獨立喎

你哋去都係想外媒報啫
但係踩過咁多次屎
明知騎劫完外媒會報錯都仲要去踩屎？

藍絲理論：黃皮膚、講中文就係支那人

要交租，唔反政府了

好似支持反獨裁日嗰啲遊行咁

上面先講緊
//係個名同個名義出問題
如果你另起爐灶
搞個64反共遊行/集會就已經解決咗唔少問題
64係講緊民主中国真心唔應該悼念//

對！香港人都係搵錢至上！學咩人反共

支聯會，不了。

唔要再畀佢哋騎劫，再叫平反六四呢啲口號。 我唔會叫班殺人犯平反，咁樣係違反邏輯。

有心既，寧願點蠟燭祝福逝世既手足，錢比在世手足，好過比支聯會。

知唔知咩叫瓜田李下

醒目既都知要去叫光復香港口號騎劫

//你哋去都係想外媒報啫
但係踩過咁多次屎
明知騎劫完外媒會報錯都仲要去踩屎？//

醒明嘅就自己開過擋唔好去踩屎啦

重溫會員 騙人的吧 金句：
係呀 時代革命係香港人既事
美國插手唔係因為時代革命係美國人搞
只係因為有現實利益同政治考量先插手
同埋特朗普係美國政治體制唔係皇帝
插唔插手唔係佢一個可以決定
咁都講得出既政治知識真係好差

各位香港人為咗現實利益唔反共啦
大家一齊供樓

集合世界上所有反共嘅力量